# UI тестирование сайта cian.ru

## Цель проекта

Демонстрация полученных навыков авто тестирования на примере базовых кейсов сайта базы недвижимости cian.ru 

## Инструменты

1) Java 11
2) ChromeDriver (забрать и положить по доступному пути системы здесь: https://chromedriver.chromium.org/downloads)
3) JUnit 5
4) Selenium 4.1.4
5) Allure 2.17.3

Репозиторий: https://gitlab.com/eugenesn/qajava_total.git

## Что демонстрирует

Проводится тестирование 4-х кейсов на сайте www.cian.ru:

1) Авторизация (позитивный сценарий) LoginTest
2) Авторизация (негативный сценарий) LoginTestNegative
3) Тест поиска по введенным параметрам SearchApartmentsTest
4) Параметризованный тест разных разрешений экрана ScreenTest 

## Описание тест-кейсов:
1) LoginTest:
   1) Открываем главную страницу сайта
   2) Кликаем кнопку «Войти»
   3) Кликаем кнопку «Другим способом»
   4) Вводим данные авторизации и кликаем Enter
   5) Проверяем, что появилась аватарка профиля.
2) LoginTestNegative:
   1) Открываем главную страницу сайта
   2) Кликаем кнопку «Войти»
   3) Кликаем кнопку «Другим способом»
   4) Вводим некорректные данные авторизации и Enter
   5) Проверяем, что появилось поле неверного логина/пароля
3) SearchApartmentsTest
   1) Открываем главную страницу сайта
   2) В поиске - снимаем галочки с установленных по умолчанию кол-ву комнат и устанавливаем 3-комнатные
   3) Кликаем кнопку «Найти»
   4) В фильтре «Цена» устанавливаем верхнюю и нижнюю границу поиска данными из файла searchData.json
   5) Кликаем кнопку «Еще фильтры»
   6) Устанавливаем параметр «Этаж» - «Только последний»
   7) Кликаем кнопку «Показать объекты»
   8) После того, как пропадет фрейм загрузки - проверяем на соответствие:
      1) Цена объектов
      2) Кол-во комнат
      3) Последний этаж
4) ScreenTest
   1) Устанавливаем размер окна согласно параметрам теста
   2) Открываем главную страницу сайта
   3) Сохраняем в отчет скриншот
   4) Проверяем, что кнопка «Войти» - видима.